7起，勞工界同特首選舉我要有SAY!

廢話唔講，上星期第一次試用7起組隊
今日已經交左表俾職工會登記
唔敢講最後結果係點，但唔做就一定輸

團隊最新推出
7起：起工會神器，不但加速組隊進度，還提供 會章Generator 及已成立工會會章範本 幫助大家提升處理文件效率，最後大家向職登局交上表格和工作證明文件，就完成申請。
重奪公民權利 保障工人權益

每個香港人都可以拎三票
1. 地區個人票
（立法會地方選區有得投）
2. 功能組別個人票 (正常人係超級區議會，特定人士係特別界別）
3. 功能組別團體票(不可跟2同一界別)

呢個群組鼓勵大家轉功能組別和
組工會拎第三票！（勞工界）

📌如何成立社團？
1. 齊集三人，須有相關文化資歷證明
2. 準備社團資料 - 宗旨/ 規章/ 已或擬舉辦的活動
3. 準備個人資料 - 身分證副本/ 住址+會址證明 (3個月內)(銀行/水電煤單據)
4. 組員互簽名，互交換文件
5. 寄出去 /親身交到警總 Done!

(1)成立7人工會懶人包

立法會功能組別攻略總公海
【功能組別終極整合】

推

有心既入去開團或者入隊啦，眼見團長唔太夠

Support

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

工會進度唔太理想，太少人開

提提大家，開既係工會唔係公會，有分別架
唔好用錯字

參考左以下呢篇懶人包，個工會驚同人撞名，叫左XXX同盟，咁

上星期俾左電郵去職工盟，過左5日都未有人覆....

我見1個團幾十人入隊，冇咩人開團

利申，我自己做左團長，申苦d，但一手一腳整，7日成左團交埋form

等消息中

開個group聯絡下隊員, 睇下有無人願意做團長, 拆開佢

我睇既依個似唔洗同職工盟聯絡

唔理想
得一個

Sor, 原來係叫職工會登記局

職工會登記局
地址：香港中環統一碼頭道三十八號 海港政府大樓十一樓 職工會登記局 (郵費為$7.3)
電郵：rtu@labour.gov.hk (會章須以doc/docx版本遞交, 以便局方可就規則內容作出建議)

你指你開左團但得1個組員?

我記得頭1日得3個人入，第2日就儲到10個，之後搵人俾工作証明係最煩，但好多組員都好有心覆得勁快，所以成件事好快攪掂

開左group啦，唔開好難收資料同傾野，但拆就煩d，驚唔批，開成先算，依家仲係等消息ja

同埋要整工會報表，都煩攪左先算

大家盡做

想問下樓主開工會個進度如何?有冇咩阻礙?
本身我申請左加入幾個會,但見唔到有回覆,諗緊係咪要開團
btw,宜家7起果到好似成堆'殭屍'會,入左都冇人理,又冇咩人開新團

Tui

我之前問過bot 佢哋有義工整合緊
我都係自己開team先快啲

2月27號自己開左團，3日搵夠10個，組左覆野最快果6個，7日收齊個人資料交齊form，係7起整埋會章，等緊職工局批文件，已經等左2星期有多

有心既自己開團組人快好多，我覺得超過10人既會都唔洗排，正常10零個點實搵夠都夠人成團

我再睇下要咩準備文件先,唔該晒樓主
雖然宜家咁遲唔知趕唔趕得切

我大半個月前交左表都未覆到，政府部門home office其實係將申請hea左係樹，但唔緊要，拖得一時，唔拖得一世，我地要keep住做，有票就要投

痴線 入咗個谷有成9個人 得三個應機

覆咁慢個谷死左9成，搵多個穩陣，要夾一堆資料，有冇心開工會一夾就知

推啊

幫手推

更新多一次進度，3月開工會既全部等緊職工局登記同跟進

總之要係5月2號前先成立工會，証明自己已經運作緊，2022年特首選擇勞工界別票

盡做!

向職工會登記局申請的時候，申請表上須寫上工會成立日期。換句話説，只要你的工會在今年 5 月 2 日前成立 (須 30 天內申請登記)，保存運作證明(例如成立時的會議紀錄丶工會登記的申請表副本)，並趕及明年 5 月 2 日前正式完成登記刊憲，就可登記為選民。留意，正式完成登記刊憲前，工會絕大部分運作也是禁止的，基本上只可做與登記工會相關的時宜，你可定期內部開會跟進並向政府查詢登記進度，保存相關證明。

就算今日起，可以做到既都要做盡

最新一期鏗鏘集: 搶灘

做定唔做，睇完再諗

推1

推2

推3

Push

pushy

開post?

冇block錯你，龍門個post既5毛追到黎，你邊區前線見過我呢? 我藍定女你又知咩？

笑左

龍門冰室：勿墮分化圈套

有見既自己睇，咩人咩料自己諗

請善用起底功能，睇下要小心邊個

Sir, 如果我都叫前線既話，你係咪就係拎住箱同槍果個啊？

你枝棍打過幾多個手足?

你係冷氣房入面講過幾多中傷手足既野?

200萬人果日有冇你份? 定你果日番緊工，守緊環頭啊？

定你係NMSLESE? 專登爬牆出黎，覆一個POST有5毛嗎？